想問下巴絲喺抑鬱嘅時候點捱

第一次開post唔太get開得啱唔啱 希望有回覆
想知道大家頹嘅時候點捱
我抑鬱咗大概三年幾 唔知點睇醫生/搵藥食 但越嚟越焦慮 抑鬱 又係咁procrastinate 好辛苦
想喺放棄之前掙扎下
我真係盡力咩都試過哂 做運動 睇片逃避 聽歌 甚至down app/meditation嗰啲都試過
但係都係好短暫/無效
大家係點捱的？可唔可以分享下

今日心情見點？

我有fd有d抑鬱症狀，有個過來人fd帶左佢去睇街症，然後轉介左去政府精神科
另外亦有fd搵自己區ge精神復康中心見社工、搵意見

有朋友去藥房買藥食，不過唔建議

另外你除左你列出黎果d,你平時有冇咩嗜好？

唔太好 其實日日都一樣 好易波動

為咩而波動

我唔係幾知邊度可以診到抑鬱嗰啲？門診係咪唔得

玩樂器畫畫睇書打下機咁

有時好小事都牽連到好多諗法 有時個腦不停throwback過去唔好嘅回憶搞到好唔開心
不過經常係做唔到啲乜乜乜 做唔好啲乜最大挫敗感
仲要係每日都好撚挫敗

街症=政府門診
你要講多d徵狀比佢聽
或者去果d復康中心搵社工，可能會多d資料

做呢d果陣有冇舒服d?

好啊唔該哂你啊遲下疫情冇咁勁我再去睇睇 好多謝你🙏🏻🙏🏻

一時時 畫畫俾好大壓力我 一大半嘅挫敗感都係因為畫畫 因為係art人 之前好多挫敗 個人前幾年又好多好traumatic嘅嘢 搞到零自信又頹到癲

我之前都覺得自己好差，好再意啲小事。又好憎自己。我係純粹睇到幾個靚女韓星或者日系少女美男，睇啲順眼嘅野嗰人都幾開心

我明啊...對自己厭惡感極大
但你依家點？有冇好返啲？

有，千其唔好同人比較。做個開心嘅毒宅，自由自在。

好返就好了 俾心機啊做個開開心心嘅宅宅！！！

我等緊你開心，唔好再憎自己啦

喊𠹌咗 多謝你

我有抑鬱都好多年，但一年幾前先真係揾專業人士（醫生+psychologist）幫手，有佢地嘅support真係好重要

當自己抑鬱病發嘅時候，我會由得佢，瞓又好喊又好頹廢又好，總之令情緒宣洩到同俾自己休息

另外就係平時啲嘢會俾自己慢慢做，唔俾太大壓力自己，明白自己係病緊嘅狀態，唔會好似以前咁做得咁快咁好

雖然我依家仲食緊藥，但我感覺上都就快好返，祝福你

好多謝你咁詳細分享
我其實有少少猶豫睇唔睇 因為始終瞞住哂身邊人我怕睇醫生方面會有咩阻滯/會穿煲
不過我覺得再咁靠自己落去真係捱唔住
所以遲下諗住下吓決心睇睇佢
多謝你嘅祝福 你都一定會好快好返！！！加油！！

邊個係 '下巴絲' ?

我都係瞞住屋企人，到依家佢地仲未知，冇問題的

唔知啊，時間過去就ok
放低執著
學下野，其實世界好有趣
利申：休息左一年就好番了

我同你情況差不多
都維持咗幾年，最差嗰時日日唔想起身想自殺，有見過輔導，但覺得幫助不大，都係靠自己去搵目標、發展興趣去排解
前排知道Kong U有個咩心之流做完問卷我係超嚴重抑鬱症狀，想試下去見精神科